{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan ion",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ion adalah atom atau sekumpulan atom yang bermuatan listrik. Ion bermuatan negatif, yang menangkap satu atau lebih elektron, disebut anion, karena dia tertarik menuju anode. Ion bermuatan positif, yang kehilangan satu atau lebih elektron, disebut kation, karena tertarik ke katode. Proses pembentukan ion disebut ionisasi. Atom atau kelompok atom yang terionisasi ditandai dengan tikatas n+ atau n-, di mana n adalah jumlah elektron yang hilang atau diperoleh.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebanyak-120-ml-gas-nxoy-terurai-menjadi-120-ml-gas-nitrogen-dan-477",
            "question": "Sebanyak 120 mL gas    NxOy\u00a0terurai menjadi 120 mL gas nitrogen\r\n dan 180 mL gas oksigen. Tentukan rumus kimia gas NxOy\u00a0tersebut \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi \u00a0 N2 = Gas nitrogen O2= Gas oksigen<br><br>120NxOy\u00a0\u21d2 120\u00a0N2 + 180\u00a0O2<br><br>untuk Nitrogen : \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>120x=120.2<br>120x=240<br>x=2<br><br>untuk Oksigen<br>120x=180.2<br>120x=360<br>x=3<br><br>Maka rumus senyawanya N203 atau dinitrogen trioksida",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-basa-lemah-loh-mempunyai-ph-10-log-5-loh-25-x-ma-995",
            "question": "Suatu basa lemah LOH mempunyai:    pH = 10 + log 5; LOH = 2,5 x  , maka konsentrasi basa tersebut ...\r\na. 0,01 M b. 0,02 M c. 0,03 M d. 0,04 M e. 0,05 M\r\nmohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH = 10 + log 5<br>pOH = 4 - log 5<br>[OH] = 5 . 10\u207b\u2074<br><br>maka, <br>[OH\u207b] = \u221aKb.M<br>5 . 10\u207b\u2074 = \u221a<span>2,5 x 10\u207b\u2075. M</span> --&gt; kuadratkan<br>25 . 10\u207b\u2078 = <span>2,5 x 10\u207b\u2075. M<br>M = </span>25 . 10\u207b\u2078 / 2<span>,5 x 10\u207b\u2075<br>M = 10\u207b\u00b2 --&gt; 0,01 M <br></span><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-larutan-asam-asetat-mempunyai-ph-3-dan-ka-10min510-5-mr-6-585",
            "question": "Jika larutan asam asetat Mempunyai pH 3 dan ka 10min5(10-5) (mr 60), maka jilah asam asetat dalam 1 liter larutan asam asetat sebesar...........gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam (pH kurang dari 7)<br>konversikan pH menjadi H+<br>pH = 3<br>H+ = 10^-3 ...................... ^ dibaca pangkat<br>rumus untuk asam lemah<br>H+ = akar (Ka x Ma).................... Ma = molaritas asam<br>10^-3 = akar (10^-5 x Ma)<br>10^-6 = 10^-5 x Ma<br>Ma\u00a0 = 10^-1 atau didesimalkan 0,1 M<br><br><br><br>V = 1 Liter = 1000 mL<br>Ma = gram / Mr x 1000/ V<br>0,1 = gram/ 60 x 1000/1000<br>gram = 6 gram :)<br><br><br>semoga membantu :) beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-sifat-sifat-fisis-dan-kimia-polimer-498",
            "question": "Apakah sifat-sifat fisis dan kimia polimer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sifat fisis adalah sifat yang dapat diukur dan diteliti tanpa mengubah komposisi atau susunan dari zat tersebut<span>.\n  Sebagai contoh, kita dapat mengukur titik leleh dari es dengan  \nmemanaskan sebuah balok es dan mencatat pada suhu berapa es tersebut  \nberubah menjadi air.<br><br></span><br>Kimia polimer atau kimia makromolekular adalah ilmu multidisiplin yang berfokus pada sintesis kimia dan sifat kimia polimer dan makromolekul. Menurut rekomendasi IUPAC, makromolekul merujuk pada rantai molekul individu dan merupakan ranah ilmu kimia. Polimer menjelaskan sifat-sifat bahan polimer dan merupakan bidang fisika polimer sebagai subbidang dari fisika.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kimia-dan-fisika-dari-a-logam-mg-b-asam-klorida-841",
            "question": "Sifat kimia dan fisika dari a) Logam Mg \r\nb) asam klorida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sifat fisika logam mg<br>wujud zat,warna,kelarutan,daya hantar listrik,kemagnetan,titik didih,titik leleh.<br>sifat kimia logam mg<br>berkarat<br>sifat fisika asam klorida<br>wujud zat<br>titik didih,massa jenis,titik leleh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diuji-dengan-alat-penguji-elektrolit-ternyata-larutan-nh3-311",
            "question": "Jika diuji dengan alat penguji elektrolit, ternyata larutan NH\u2083 0,1M merupakan konduktor yang lebih buruk daripada larutan NaCl 0,1 M. Mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut dapat terjadi di karenakan larutan nacl merupakan konuktor yang lebih baik di bandingkan nh3<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>karena NaCl lebih bersifat elektrolit kuat (bersifat garam) daripada NH3 yang merupakan elektrolit lemah</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-dengan-ph-12-dibuat-dengan-melarutkan-x-gram-naoh-mr-766",
            "question": "larutan dengan pH = 12 dibuat dengan melarutkan x gram NaOH (Mr = 40 ) dalam air sampai volumenya 500 mL. Besarnya x adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : XI</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 :\u00a0Kimia\u00a0</strong><br><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0 : Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : larutan,\u00a0basa kuat, pOH, pH, konsentrasi, volum, massa, Mr\u00a0</strong><br><strong></strong><br><em>Diketahui</em><br>Natrium hidroksida NaOH<br>Mr = 40<br>pH = 12<br>Volum larutan = 500 ml<br><br><em>Ditanya</em><br>Massa x gram NaOH yang terlarut<br><br><em>Penyelesaian</em><br><em></em><br>NaOH merupakan elektrolit kuat yang bersifat basa. Valensi basa dari NaOH adalah 1, sesuai jumlah ion OH\u207b.<br><br><em>Step-1</em><br><em>Menentukan konsentrasi ion [OH\u207b]</em><br><em></em><br>\u21d4 pH + pOH = 14<br>\u21d4 12 + pOH = 14<br>\u21d4 pOH = 2<br>Selanjutnya,<br>\u21d4 - log [OH\u207b] = 2<br>\u21d4 [OH\u207b] = 10\u207b\u00b2 atau 0,01 mol/liter<br><br><em>Step-2</em><br><em>Menentukan konsentrasi NaOH</em><br><em></em><br>\u21d4 [OH\u207b] = M x valensi<br>\u21d4 0,01 = M x 1<br>\u21d4 M = 0,01 mol/liter<br>Diperoleh konsentrasi 0,01 mol/liter NaOH<br><br><em>Step-3</em><br><em>Menentukan massa x gram NaOH yang terlarut</em><br><br>\u21d4 M = [massa/Mr] x [1.000/volum ml]<br><br>\u21d4 0,01 = [x / 40] x [1.000 / 500]<br><br>\u21d4 x / 40 = 1 / 200<br><br>\u21d4 x = 0,2<br><br><strong>Diperoleh massa NaOH terlarut sebanyak 0,2 gram</strong><br><br>_________________________________________<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-mol-basa-lemahasam-konjugasi51-kb1x10-5-ph-la-679",
            "question": "Perbandingan mol basa lemah:asam konjugasi=5:1 (Kb=1x10-5). pH larutan tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari pertanyaan kamu, larutan penyangga yang terbentuk adalah larutan penyangga basa<br>OH- = Kb (mol basa/mol asa konj)<br>OH - = 10^-5 (5/1)<br>OH- = 10^-5 x 5<br>maka\u00a0<br>pOH = - log 5 x 10^-5 = 5 - log 5<br>pH = 14 - (5 - log 5) = 9 + log 5<br><br>semoga bisa membant :D<br>beri label terbaik ya :D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-reaksi-ionisasi-dari-nacl-205",
            "question": "Apa reaksi ionisasi dari NaCl",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaCl(aq)-&gt; Na+(aq) + Cl\u2013<span>(aq)<br></span>artinya NaCl tersebut pecah manjadi ion Na + dan Cl -<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika\u00a0di larutkan dalam air\u00a0akan membentuk Na+ dan Cl-",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-volum-larutan-natrium-hidroksida-01-m-yang-diperlukan-unt-831",
            "question": "hitung volum larutan natrium hidroksida 0,1 M yang diperlukan untuk mengendapkan ion magnesium yang terdapat dalam 100ml larutan magnesium klorida 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Volume larutan NaOH 0,1 M yang diperlukan adalah 200 mL. </strong>Kalian dapat menentukan volume NaOH menggunakan data mol. Harga mol dapat ditentukan menggunakan mol MgCl\u2082 yang diketahui.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Pada soal di atas <strong>diketahui </strong>beberapa data yaitu:\n</p><p>M NaOH = 0,1 M\n</p><p>V MgCl\u2082 = 100 mL\n</p><p>M MgCl\u2082 = 0,1 M\n</p><p>Adapun yang <strong>ditanyakan</strong> adalah volume NaOH yang dibutuhkan untuk mengendapkan ion Mg.\n</p><p>Semua ion Mg dapat diendapkan jika mol NaOH sama dengan mol dari MgCl\u2082 yang diketahui. Langkah awal yang perlu kalian lakukan untuk menentukan volume NaOH adalah menentukan mol dari MgCl\u2082 dengan data yang diketahui\n</p><p>n MgCl\u2082 = M x V = 0,1 x 100 = 10 mmol\n</p><p>Selanjutnya gunakan data mol dan persamaan reaksi untuk menentukan mol dari NaOH. Berikut persamaan reaksi pengendapan ion Mg\n</p><p>2NaOH (aq) + MgCl\u2082 (aq) \u2192 2NaCl (aq) + Mg(OH)\u2082 (s)\n</p><p>n NaOH = (koef NaOH/ koef MgCl\u2082) x n MgCl\u2082\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2/1) x 10 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 mmol\n</p><p>Selanjutnya volume NaOH dapat ditentukan menggunakan rumus berikut:\n</p><p>n = M x V\n</p><p>V = n/ M\n</p><p> \u00a0 = 20/ 0,1\n</p><p> \u00a0 = 200 mL\n</p><p><strong>Jadi dapat disimpulkan bahwa volume NaOH yang diperlukan adalah 200 mL.\n</strong></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang mol dan perbandingan koefisien di: https://brainly.co.id/tugas/18228152.\n</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>X\n</p><p><strong>Mapel:</strong> Kimia\n</p><p><strong>Bab: </strong>Stoikiometri\n</p><p><strong>Kode: </strong>10.7.9\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}